迎雞送狗 林鄭若樺犯太歲 一人一枝 下下籤

屬雞的特首林鄭月娥上任半年有多，今年狗年犯太歲，這位「好打得」的女特首近期民望連續下跌，記者就她未來一年的自身運求得第五十九籤「東施效顰」，這是一枝下下籤。相傳西施是春秋時代的越國美女，被稱四大美人之一，東施則是其鄰居，東施效顰是指東施模仿西施微笑，可是「山雞豈可勝鸞凰」，高下立見，徒貽笑大方。林鄭曾稱，中港融合對全球經濟重要性上升，但這樣會削弱高度自治的香港特區的自主性，佛隱引籤文以古喻今，指女特首切勿「無個樣整個樣，結果愈搞愈衰」，他又引籤文中「媚至吳王國破亡」一句，推算林鄭今年運程不會太好。

至於接替袁國強上任的律政司鄭若驊肖狗，今年亦犯太歲，她一上場便因僭建風波「招風招雨」，雖然連番道歉，更親到立法會向公眾道歉，但仍未能平息公眾不滿，風波至今仍未平息，記者替她求得第九十三籤「孔子聞衛樂」的下下籤。佛隱指，籤文中孔子聽到鄭衛之音感到禮崩樂壞，更嗟嘆傷風敗俗。「鄭衛之音不忍聽」隱喻鄭若驊一上場便鬧出潛建風波，讓普羅大眾難以接受，更質疑其誠信。
對僭建風波被指有隱瞞，佛隱指事件中鄭若驊的「個人威信受到影響，個人誠信無曬，冇憑良心做事，比袁國強仲差」，至於「淫風敗俗國將傾」一句，他推算在戊戍狗年，鄭若驊將會繼續諸事不順，甚至恐怕有落台的危機。

By 蘋果節錄

兩條友咩事都無喎